如果條女grad左有MT offer

而條仔得bank back office(officer咁上下grade) 又或者係啲普通政府工 會唔會唔夠上進好易散

邊間mt?邊間back office?

都係大bank但唔同

係嘅話我諗唔會有呢個煩惱

其實睇人
講有錢 你打工仔再高級都大把人有錢過你
如果單純因為收入有差距就帽你咁哩d女一早應該飛
比佢睇到你嘅能力同努力或者性能力
如果有心同你行自然會欣賞同留低
盡左力嘅至少會問心無愧

我明 但係驚到時接觸嘅人、見識都好唔同, 會變左2個唔同世界嘅人
所以我宜家好努力equip自己了

岩
有啲野要走都擋唔住
反而智識見識係唔會走

做front office既MT咪又係湊下客咁姐唔使講到好似ibank既exposure
建議樓主努力考政府工,入到去包你人工好快追上去

ibank 睇你做乜位啫
做ops嘅又有幾大exposure
而且你講到ibank 唔洗湊客

Ibank 嗰啲客同普通bank都好唔同啦(corporate bank除外)同埋兩者既性質都唔一樣
好明顯ibank高幾班啦

MT起薪26,27K
其他唔講，即使你做retail bank ，你嘅工作都唔係純粹跑下數做下branch trainee咁，仲要做project
而且front office又唔止retail bank，corporate bank或者global bank果啲都係front office
而且大果幾間外資bank本身又有investment banking 業務
如果你話m&a, ibd 果啲一定揀ibank嘅，但如果係back office，我諗你問真係做緊果啲都會揀大行mt

難啲追到 mt兩年後都M位 除非我政府考到咩IO EO PI果啲

6-7年後佢日日係度諗幾時俾人炒嗰陣你已經日日un un腳等出糧

大行出身俾head hunt挖就有
上少啲連登啦ching

Headhunt 搵得都係最top嗰班,同埋你肯定銀行有得年年加人工?

我就做依行嘅，可以話你知大行普通中級管理人員已經大把人挖
不過算啦，講咗你都唔會信

而銀行的確差唔多年年加，不過無政府咁多係真嘅
不過大行mt，我諗6-7年都應該袋緊六皮加B仔
如果你政府考到officer級可能有嘅